# Акутальность информации для текста

Предоставляя читателям информацию, озаботьтесь её актуальностью. Под актуальностью я понимаю сразу несколько вещей:
- Новейшая (свежая) информация по той или иной теме;
- Востребованность данной информации.

Приправить актуальность можно *уникальной информацией или, так скажем, боевым опытом, который есть только у вас.* Даже на самой забитой и перегретой тематике можно заграбастать себе практически всё внимание, просто дав людям ту информацию, которую не могут дать остальные. Это будет эдаким двойным ударом, который гарантированно зацепит аудиторию.

## Перегрев и конкуренция

В абсолютно любой тематике и нише может быть перегрев, а также высокая конкуренция.

**Перегрев** — это когда на рынке появляется слишком много похожих друг на друга продуктов, коими уже все затарились вдоволь.

Нужно ли вам 20 холодильников? А 15 стиральных машин? Нет, поэтому на какое-то время рынок этих продуктов затихает, пока людям вновь не понадобятся новые.

**Конкуренция** — это когда холодильники компании Samsung покупают, а Siemens нет. И наоборот.

Важно понимать, что всё в этом мире циклично — что-то затихает, что-то вновь становится актуальным. Сразу распланируйте, что вы будете делать, если ваша тематика, в которой вы будете работать, резко пойдет ко дну.

## Регулярность

*Если уж начали, то делайте это регулярно.* Не должно быть ситуаций, когда вы за 2-3 дня публикуете с десяток материалов, а после исчезаете на пару недель, а то и месяцев. Планомерно публикуйте материалы, не делая больших перегрузок в какой-либо из дней.

*Регулярность позволит вашему проекту всегда быть на виду у вашей аудитории, что положительно скажется на уровне вовлеченности.* Если же вы будете месяцами пропадать, то аудитория позабудет, что вы когда-то что-то писали.

В прочем, если по воли случая вы не сможете писать пару дней или даже недель, ничего страшного не случится. Однако лучше не затягивать и как можно раньше возвращаться в нужный темп.

#Реркон #Копирайт 